浸大宗哲系全職講師全部不獲續約

浸大宗哲系全職講師全部不獲續約

浸會大學宗教及哲學系的全職講師下一學年全部不獲續約，校方提出可改為兼職時薪制，月入減少近半，但課時反而增加，有校董批評浸大刻薄，要求校方讓全職講師留任。

浸大宗哲系現在只有三名全職講師，其中高級講師即將退休，餘下兩人、年資都有六年以上。浸大校董王凱峰指，校方早前以教學量減少為由，今年九月不再與兩位講師續約，但上個月又提出以時薪一千元，請回他們做兼職。

月入由原本約四萬七元，減至二萬六千多元，沒有福利，但教的學分反而多了，原本每星期上課九小時，改做兼職，下學期要教十四小時。王凱峰問過首席副校長，對方這樣回覆，「所有事都合法」。

王凱峰批評校方只是重視研究，不重視教學，要求校長錢大康及校董會主席鄭恩基繼續聘用這批全職講師。講師轉為兼職後，會沒有自己的辦公室，暑假期間亦用不到大學圖書館。

浸大回應指，是按照既定程序和守則招聘教學人員，又指部分院系早前因為三三四新學制，聘請多了合約員工，因應學生人數回落要調整。

好呀，班lecturer變晒parttime， 上完堂就走，可以攞正牌祕撈

老師冇穩定教席
又點樣安心專心教好學生呢？

人頭落地 滿門抄斬

有穩定咪hea教

有穩定
可以用其他野assess佢，學生evaluation低分咪俾佢走lor
咁都焗住唔可以hea教嘛

但人工低
就真係令人心郁郁想尋找其他opportunity

好難有心教書

宗哲系有咩可以秘撈

依家轉晒做Part time 都好過一鑊炒晒d人掛？
炒魷魚佢地都要搵工做啦

唔炒不過係要應酬教資會有班學生喺度教咋

秘撈神父

班lecturer 比人當狗咁撚，有骨氣既應該唔轉part time, 到時比番班教授教書

請兩件大陸背景嘅lecturer落嚟, 任務完成

浸大都係想咁姐

又係浸大

依家佢想炒人又要度縮數唔比遣散費，咪逼人心灰意冷自己走

迫走佢請強國人落來？

情況同d垃圾高官同警犬一樣

穩定收入，一樣hea做